/*
Title: Print Preview Template
Sort: 4
*/

Biasanya aplikasi menampilkan pra cetak atau "print preview" sebelum melaksanakan pencetakan. Agar tampilan pra cetak baik, maka perlu template yang didesain sedemikian rupa. 

### Template Preview Seperti Kertas

Ada template utama `paper_a4.twig`. Bisa dipakai oleh beberapa template lainnya. Di dalamnya ada block yang dinamai. Contoh: `{% block content %}` artinya block ini dinamai "content". Block ini yang kelak ditimpa dengan data yang akan ditampilkan.

Berikut scriptnya:

```
<!DOCTYPE html>
<html lang="en" moznomarginboxes mozdisallowselectionprint>
<head>
<meta charset="UTF-8" />
<title>{{title}}</title>
<link href='/resources/fonts/raleway-light.css' rel='stylesheet' type='text/css'>    
<style type="text/css">

@media screen {

    body
    {
        background-color: #ddd;
    }

    .box
    {
        position: relative;
        /* width: 500px;*/
        width: 21cm; 
        /*height: 27.5cm; */
        padding: 50px;
        margin: 0 auto;
        margin-top: 20px;
        margin-bottom: 20px;
        background-color: #fff;
        -webkit-box-shadow: 0 0 4px rgba(0, 0, 0, 0.2), inset 0 0 50px rgba(0, 0, 0, 0.1);
        -moz-box-shadow: 0 0 4px rgba(0, 0, 0, 0.2), inset 0 0 50px rgba(0, 0, 0, 0.1);
        box-shadow: 0 0 5px rgba(0, 0, 0, 0.2), inset 0 0 50px rgba(0, 0, 0, 0.1);
    }

    .box:before, .box:after
    {
        position: absolute;
        width: 30%;
        height: 10px;
        content: ' ';
        left: 8px;
        bottom: 12px;
        background: transparent;
        -webkit-transform: skew(-5deg) rotate(-5deg);
        -moz-transform: skew(-5deg) rotate(-5deg);
        -ms-transform: skew(-5deg) rotate(-5deg);
        -o-transform: skew(-5deg) rotate(-5deg);
        transform: skew(-5deg) rotate(-5deg);
        -webkit-box-shadow: 0 6px 14px rgba(0, 0, 0, 0.5);
        -moz-box-shadow: 0 6px 14px rgba(0, 0, 0, 0.5);
        box-shadow: 0 6px 14px rgba(0, 0, 0, 0.5);
        z-index: -1;
    } 

    .box:after
    {
        left: auto;
        right: 8px;
        -webkit-transform: skew(5deg) rotate(5deg);
        -moz-transform: skew(5deg) rotate(5deg);
        -ms-transform: skew(5deg) rotate(5deg);
        -o-transform: skew(5deg) rotate(5deg);
        transform: skew(5deg) rotate(5deg);
    } 


}

@media print {
    
    @page
    {
        /*margin:0;*/
    }

    body {
        /*padding: 20px;*/
    }

}

@media screen, print {

    body {

        font-family: arial, helvetica, freesans, sans-serif;
        font-size: 100%;
        color: #333;
    }

    h1, h2
    {
        font-family: Raleway;
        color: #777;
        font-size: 1.6em;
        font-weight: normal;
        margin: 0;
    }

    h2
    {
        font-size: 1em;
        margin-top: 0;
    }

    p
    {
        color: #777;
        font-weight: thin;
        font-size:12px;
    }
    /*h1 { text-shadow: -1px -1px 1px #fff, 1px 1px 1px #333; color: #888; opacity: 2; font: 25px 'Raleway'; }*/

    /*table a:link {
        color: #666;
        font-weight: bold;
        text-decoration:none;
    }
    table a:visited {
        color: #999999;
        font-weight:bold;
        text-decoration:none;
    }
    table a:active,
    table a:hover {
        color: #bd5a35;
        text-decoration:underline;
    }*/


    table {
        font-family:Arial, Helvetica, sans-serif;
        color:#666;
        font-size:12px;
        text-shadow: 1px 1px 0px #fff;
        background:#eaebec;
        /*margin:20px;*/
        border:#ccc 1px solid;

        -moz-border-radius:3px;
        -webkit-border-radius:3px;
        border-radius:3px;

        -moz-box-shadow: 0 1px 2px #d1d1d1;
        -webkit-box-shadow: 0 1px 2px #d1d1d1;
        box-shadow: 0 1px 2px #d1d1d1;

        /* Paging */
         -fs-table-paginate: paginate;
    }
    table th {
        padding:11px 15px 12px 15px;
        border-top:1px solid #fafafa;
        border-bottom:1px solid #e0e0e0;

        background: #ededed;
        background: -webkit-gradient(linear, left top, left bottom, from(#ededed), to(#ebebeb));
        background: -moz-linear-gradient(top,  #ededed,  #ebebeb);
    }
    table th:first-child{
        text-align: left;
        padding-left:20px;
    }
    table tr:first-child th:first-child{
        -moz-border-radius-topleft:3px;
        -webkit-border-top-left-radius:3px;
        border-top-left-radius:3px;
    }
    table tr:first-child th:last-child{
        -moz-border-radius-topright:3px;
        -webkit-border-top-right-radius:3px;
        border-top-right-radius:3px;
    }
    table tr{
        text-align: center;
        padding-left:20px;
    }
    table tr td:first-child{
        text-align: left;
        padding-left:20px;
        border-left: 0;
    }
    table tr td {
        padding:8px;
        border-top: 1px solid #ffffff;
        border-bottom:1px solid #e0e0e0;
        border-left: 1px solid #e0e0e0;
        
        background: #fafafa;
        background: -webkit-gradient(linear, left top, left bottom, from(#fbfbfb), to(#fafafa));
        background: -moz-linear-gradient(top,  #fbfbfb,  #fafafa);
    }
    table tr.even td{
        background: #f6f6f6;
        background: -webkit-gradient(linear, left top, left bottom, from(#f8f8f8), to(#f6f6f6));
        background: -moz-linear-gradient(top,  #f8f8f8,  #f6f6f6);
    }
    table tr:last-child td{
        border-bottom:0;
    }
    table tr:last-child td:first-child{
        -moz-border-radius-bottomleft:3px;
        -webkit-border-bottom-left-radius:3px;
        border-bottom-left-radius:3px;
    }
    table tr:last-child td:last-child{
        -moz-border-radius-bottomright:3px;
        -webkit-border-bottom-right-radius:3px;
        border-bottom-right-radius:3px;
    }
/*
    table tr:hover td{
        background: #f2f2f2;
        background: -webkit-gradient(linear, left top, left bottom, from(#f2f2f2), to(#f0f0f0));
        background: -moz-linear-gradient(top,  #f2f2f2,  #f0f0f0);  
    }    
*/
    thead td {
        margin-top: 30px;
    }
    tfoot td {
        border-bottom-width: 0px ;
        border-top: 2px solid #333333 ;
        padding-top: 20px ;
    }

}

</style>

</head>
<body>

<div class="box">

{% block content %}

<h1>Pure CSS3 Paper Curls Without Images</h1>

<p>No images or additional elements are used to create this curled box effect.</p>

<p>For more information, please please refer to:<br />
<a href="http://blogs.sitepoint.com/pure-css3-paper-curl/">Pure CSS3 Paper Curls Without Images</a></p>

<h2>No Restrictions</h2>

<p>This example code was developed by <a href="http://twitter.com/craigbuckler">Craig Buckler</a> of <a href="http://optimalworks.net/">OptimalWorks.net</a> for <a href="http://sitepoint.com/">SitePoint.com</a>.</p>

<p>It can be used without any restrictions but please don't expect 24/7 support! A link back to <a href="http://www.sitepoint.com/">SitePoint.com</a> is appreciated.</p>

{% endblock %}

</div>

</body>
</html>
```

### Template Data

Ada template data yg meng-extend template utama tadi. Di template data, dibuat block yg menimpa block yang didefinisikan di atas tadi, dengan content yg kita buat sendiri.

Berikut contohnya:

```
{% extends 'paper_a4.twig' %}

{% block content %}

<h1>{{title}}</h1>
<h2>{{subtitle}}</h2>
<br>
<table cellspacing='0' width='100%'> <!-- cellspacing='0' is important, must stay -->
    <thead>
    <tr>
        <th>No</th><th>ID</th><th>Nama</th><th>Username</th>
    </tr>
    </thead>
    <tbody>
{% for p in penggunas %}
    <tr {% if loop.index0 is even %}class='even'{% endif %} ><td>{{ loop.index }}</td><td>{{ p.pengguna_id }}</td><td><a href="/cobapropelgetone?pengguna_id={{ p.pengguna_id }}">{{ p.nama }}</a></td><td>{{ p.username }}</td></tr>
{% if loop.last %}
    </tbody>
    <tfoot>
    <tr><th colspan="3">Total</th><th>{{ jumlah }} orang</th></tr>
    </tfoot>
{% endif %}
{% endfor %}
</table>
<p>
    <i>
    Dicetak dari Aplikasi MyApp pada tanggal {{ "now"|date("d/m/Y") }} pukul {{ "now"|date("H:i") }}.
    </i>
</p>

{% endblock %}
```

### Code Backend

Seperti biasa, tambahkan route di app.php sbb:

```
// Mengambil data melalui propel dan memprint A4
$app->get('/cobapropeltwigprint', 'MyApp\Coba::propelTwigPrint');
```

Code utamanya bisa copas yang sebelumnya, dilengkapi dengan variabel tambahan sedikit:
```
    public function propelTwigPrint(Request $request, Application $app) {

        // Load penggunas
        $c = new \Criteria();
        $penggunas = PenggunaPeer::doSelect($c);

        $arrayPenggunas = array();

        foreach ($penggunas as $p) {
            $arrayPenggunas[] = $p->toArray();
        }

        // Apply custom placed template
        $sourceTplDir = dirname(__FILE__).D."templates";
        $fileName = "penggunaspropelprint.twig";

        $loader = new \Twig_Loader_Filesystem($sourceTplDir);
        $twig = new \Twig_Environment($loader);

        // Attach data and render
        $data = array(
            "title" => "Daftar Pengguna",
            "subtitle" => "Aplikasi MyApp - PT. Nufaza",
            "penggunas" => $arrayPenggunas,
            "jumlah" => sizeof($penggunas)
        );

        $outStr = $twig->render($fileName, $data);

        return $outStr;
    }
```

